中國太空站「天宮一號」 約年底或明年初墜落

〔即時新聞／綜合報導〕科學家近日透露，預計未來六個月內，重達8.5噸（約8500公斤），名為「天宮一號」的太空站將會墜毀地球，儘管大部分部件會被地球大氣層摧毀，但仍約有100公斤的殘塊可能會墜落地表。

具《衛報》報導，哈佛大學天體物理學家，喬納森·麥克道爾（Jonathan McDowell）表示：「目前天宮一號正接近地表約300公里，位於大氣層較濃厚的區域，太空站隨後的崩解速度也會越來越快，預計將會於2017年底，或2018年初墜落地面」。

由於地球大氣層的變化，會讓預測著陸地點的誤差會超過數百英里，所以天宮一號殘骸的墜落地點難以預測。麥克道爾說：「出於無法預測天宮一號殘骸的墜落地點，我們也難以確定著陸的確切時間」。儘管預估太空站的殘片大部分會落在海洋中，但麥克道爾仍警告「可能會降下金屬碎片雨，或有人的車或屋頂被金屬碎片擊中，像飛機上掉落的殘片，但不會造成大規模傷害」。

天宮一號自2011年由中國發射以來，一直用於載人和無人飛行任務。去年中國官方透露，天宮一號已超越預期服役時間，多了半年。中國在完成各項在軌試驗後，已終止和「天宮一號」的數據連接，太空站將進入地球大氣層燒毀。去年9月中，中國證實「天宮一號」將於2017年下半年墜入地球大氣層。

我想問仲有冇其他太空站

希望天宮一號可以順利回歸祖國

目標鎖定
北京：中南海

殖民衛星降落作戰

國際太空站

天宮一號喜獲林鄭冚家接見

炸落北京應該變世界危機
成千上萬蝗蟲衝去外國做難民

中共送大禮

你呢句即刻 冇炸落北京都成立
例子：香港

三年又三年, 三年又三年, 十年都黎緊頭啦老細

中國夢粉碎